\chapter{Сравнение WNNM и NNM}

В качестве базы изображений была взята база TID 2013 \cite{ponomarenko2013color}. 

\begin{figure}[!ht]
	\begin{minipage}{3.5cm}
		\includegraphics[width=3.5cm]{../images/ex_1.png}
		
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{3.5cm}
		\includegraphics[width=3.5cm]{../images/ex_2.png}
		
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{3.5cm}
		\includegraphics[width=3.5cm]{../images/ex_3.png}
		
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{3.5cm}
		\includegraphics[width=3.5cm]{../images/ex_4.png}
		
	\end{minipage}
	\centering
	

\caption{ Примеры изображений из базы}
	
\end{figure}
Изображения в данной базе представляют собой  25 снимков 512х384. Так как база предоставляет естественные изображения разных типов (портреты, пейзажи и т.п.), она часто используется в исследованиях по обработки изображений, таких как разработка видов компрессии или оценка соответствия метрик, анализирующих качество очистки изображения от шума, человеческому восприятию. Наличие в естественных изображениях большого количества разных типов структур -- текстур, границ и хребтов, делают ее хорошей основой для тестирования алгоритма, представленного в данной работе. 

Для сравнения получаемых результатов были использованы метрики PSNR и SSIM \cite{wang2004image}. PSNR измеряет соотношение между максимумом возможного значения сигнала и мощностью шума, искажающего значения сигнала. Однако значения PSNR не всегда совместимы с физиологией человеческого восприятия. SSIM же учитывает ``восприятия ошибки'', благодаря учету структурного изменения информации. Если пиксели близки пространственно, то логично предположить, что они имеют сильную взаимосвязь. Данные зависимости несут важную информацию о структуре объектов и о сцене в целом.

		\begin{figure}
			
			\begin{minipage}{5cm}
				\centering
			NNM\\
			\includegraphics[width=4cm]{../images/door_clean_svd.png}\\
			
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=4cm]{../images/door_clean_svd_frag.png}
			PSNR: 27.8\\SSIM: 0.67
		\end{minipage}
		\quad
				\begin{minipage}{5cm}
			\centering
			WNNM\\
			\includegraphics[width=4cm]{../images/door_cleaned.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=4cm]{../images/door_cleaned_frag.png}
			PSNR:29.12\\SSIM: 0.79
				\end{minipage}
\quad
			\begin{minipage}{5cm}
			\centering
			\vspace{-0.5cm}
			Зашумленное \\ \vspace{-0.5cm} изображение
			\includegraphics[width=4cm]{../images/door_noisy.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=4cm]{../images/door_noisy_frag.png}
			PSNR:22.26\\SSIM: 0.66
		\end{minipage}
	
	\vspace{1cm}

			
			\begin{minipage}{5cm}
				\centering
		
			\includegraphics[width=4cm]{../images/ball_clean_svd.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=4cm]{../images/ball_clean_svd_frag.png}
			PSNR: 23.51 \\SSIM: 0.7
			\end{minipage}
			\quad
			\begin{minipage}{5cm}
				\centering
			
			\includegraphics[width=4cm]{../images/ball_cleaned.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=4cm]{../images/ball_cleaned_frag.png}
			PSNR:27.13\\SSIM: 0.77
			\end{minipage}
			\quad
		\begin{minipage}{5cm}
			\centering
		%	\vspace{-0.5cm}
%Зашумленное \\ \vspace{-0.5cm} изображение
			\includegraphics[width=4cm]{../images/ball_noisy.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=4cm]{../images/ball_noisy_frag.png}
			PSNR:22.51\\SSIM: 0.5
		\end{minipage}
	\caption{}
\vspace*{7in}
		\end{figure}
	
		
		
		

	
